**12月8日**是[公历一年中的第](../Page/公历.md "wikilink")342天（[闰年第](../Page/闰年.md "wikilink")343天），离全年结束还有23天。

## 大事记

### 4世紀

  - [395年](../Page/395年.md "wikilink")：[参合陂之战](../Page/参合陂之战.md "wikilink")，[北魏道武帝所領導的](../Page/北魏道武帝.md "wikilink")[北魏軍隊擊敗由](../Page/北魏.md "wikilink")[後燕將領](../Page/後燕.md "wikilink")[慕容寶率領的](../Page/慕容寶.md "wikilink")[後燕部隊](../Page/後燕.md "wikilink")

### 12世紀

  - [1128年](../Page/1128年.md "wikilink")：[農曆十一月](../Page/農曆十一月.md "wikilink")[乙未](../Page/乙未.md "wikilink")，[黃河大改道](../Page/黃河.md "wikilink")。在改道前，黃河在[開封附近呈東北走向](../Page/開封.md "wikilink")，在[山東境內入](../Page/山東.md "wikilink")[渤海](../Page/渤海.md "wikilink")。改道後，黃河下游流經路線，按照現時[中国行政區域劃分](../Page/中国.md "wikilink")，大體上經過[河南的](../Page/河南省.md "wikilink")[滎陽](../Page/滎陽.md "wikilink")、[鄭州](../Page/鄭州.md "wikilink")、[原陽](../Page/原陽.md "wikilink")、[延津](../Page/延津县.md "wikilink")、[封丘](../Page/封丘县.md "wikilink")、[中牟](../Page/中牟县.md "wikilink")、開封、[蘭考](../Page/蘭考.md "wikilink")，後經山東的[曹縣](../Page/曹縣.md "wikilink")、[單縣](../Page/單縣.md "wikilink")，再經[安徽的](../Page/安徽省.md "wikilink")[碭山](../Page/碭山.md "wikilink")、[蕭縣](../Page/蕭縣.md "wikilink")、最後入[江蘇的](../Page/江蘇.md "wikilink")[丰縣](../Page/丰縣.md "wikilink")、[沛縣](../Page/沛縣.md "wikilink")、[徐州](../Page/徐州市.md "wikilink")、[邳縣](../Page/邳縣.md "wikilink")、[睢寧](../Page/睢寧.md "wikilink")、[宿遷](../Page/宿遷.md "wikilink")、[泗陽](../Page/泗陽.md "wikilink")、[淮安](../Page/淮安市.md "wikilink")、[漣水](../Page/漣水.md "wikilink")、[阜寧](../Page/阜寧.md "wikilink")、[濱海然後入](../Page/濱海.md "wikilink")[黃海](../Page/黄海.md "wikilink")。

### 19世紀

  - [1886年](../Page/1886年.md "wikilink")：[美国劳工联盟在](../Page/美国劳工联盟.md "wikilink")[俄亥俄州](../Page/俄亥俄州.md "wikilink")[哥伦布成立](../Page/哥伦布_\(俄亥俄州\).md "wikilink")。

### 20世紀

  - [1925年](../Page/1925年.md "wikilink")：
  - [1941年](../Page/1941年.md "wikilink"):
    [酒井隆領導的](../Page/酒井隆.md "wikilink")[大日本帝國陸軍開始大舉入侵](../Page/大日本帝國陸軍.md "wikilink")[香港開始](../Page/香港.md "wikilink")[香港保衛戰](../Page/香港保衛戰.md "wikilink")，並在轟炸[啟德機場後迅速取得](../Page/啟德機場.md "wikilink")[制空權](../Page/制空權.md "wikilink")。
  - [1941年](../Page/1941年.md "wikilink")：在[太平洋战争中](../Page/太平洋战争.md "wikilink")，[日本军队入侵](../Page/日本军队.md "wikilink")[英国殖民地](../Page/英国.md "wikilink")[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[马来亚和](../Page/马来亚.md "wikilink")[荷属东印度等地](../Page/荷属东印度.md "wikilink")，[美国](../Page/美国.md "wikilink")、英国等国向[日本宣战](../Page/日本.md "wikilink")。
  - [1941年](../Page/1941年.md "wikilink")：[日本海軍开始从](../Page/大日本帝國海軍.md "wikilink")[塞班島軍機空襲](../Page/塞班島.md "wikilink")[關島](../Page/關島.md "wikilink")，2天後10日攻佔第一塊美國領地[關島](../Page/關島.md "wikilink")，是[關島戰役](../Page/關島戰役_\(1941年\).md "wikilink")。
  - 1941年：[纳粹德国在](../Page/纳粹德国.md "wikilink")[波兰](../Page/波兰.md "wikilink")[罗兹开始使用](../Page/罗兹.md "wikilink")[毒气室屠杀](../Page/毒气室.md "wikilink")[犹太人](../Page/犹太人.md "wikilink")。
  - 1941年：[日本占领当局关闭](../Page/日本.md "wikilink")[燕京大学](../Page/燕京大学.md "wikilink")，逮捕了[司徒雷登](../Page/司徒雷登.md "wikilink")。
  - [1949年](../Page/1949年.md "wikilink")：因[国共内战](../Page/国共内战.md "wikilink")，[中華民國政府](../Page/中華民國.md "wikilink")，將首都從[南京遷至](../Page/南京.md "wikilink")[台北](../Page/台北.md "wikilink")。
  - [1951年](../Page/1951年.md "wikilink")：签订。
  - [1961年開始](../Page/1961年.md "wikilink")：[輔仁大學校慶日](../Page/輔仁大學.md "wikilink")（[天主教聖母始胎無染原罪日](../Page/天主教.md "wikilink")）。
  - [1963年](../Page/1963年.md "wikilink")：[泛美航空](../Page/泛美航空.md "wikilink")[214號班機](../Page/泛美航空214號班機空難.md "wikilink")（[波音707-121](../Page/波音707.md "wikilink")）因雷擊於[馬里蘭州](../Page/馬里蘭州.md "wikilink")[埃爾克頓墜毀](../Page/埃爾克頓_\(馬里蘭州\).md "wikilink")，機上81人全部罹難。
  - [1974年](../Page/1974年.md "wikilink")：举行，最终决定废除[君主制](../Page/君主制.md "wikilink")。
  - [1971年](../Page/1971年.md "wikilink")：[中华人民共和国与](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[冰岛共和国建交](../Page/冰岛.md "wikilink")。
  - [1980年](../Page/1980年.md "wikilink")：原[披頭四樂隊成员](../Page/披頭四樂隊.md "wikilink")[約翰·藍儂在](../Page/約翰·藍儂.md "wikilink")[美国](../Page/美国.md "wikilink")[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")[曼哈顿自己的寓所前被歌迷](../Page/曼哈顿.md "wikilink")[马克·大卫·查普曼](../Page/马克·大卫·查普曼.md "wikilink")[枪杀](../Page/枪杀.md "wikilink")。
  - [1981年](../Page/1981年.md "wikilink")：[中国自行设计制造的大型](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[喷气式客机](../Page/喷气式客机.md "wikilink")“[運-10](../Page/運-10.md "wikilink")”试飞成功。
  - [1985年](../Page/1985年.md "wikilink")：[南亚区域合作联盟成立](../Page/南亚区域合作联盟.md "wikilink")。
  - [1987年](../Page/1987年.md "wikilink")：[以巴冲突期间](../Page/以巴冲突.md "wikilink")，以色列坦克在[北加沙省的检查站附近压死](../Page/北加沙省.md "wikilink")4名巴勒斯坦难民，事件引发[巴勒斯坦大起义](../Page/巴勒斯坦大起义.md "wikilink")。
  - [1987年](../Page/1987年.md "wikilink")：[美國和](../Page/美國.md "wikilink")[蘇聯簽署销毁两国中程和短程核导弹](../Page/蘇聯.md "wikilink")《[中程导弹条约](../Page/中程导弹条约.md "wikilink")》。
  - [1991年](../Page/1991年.md "wikilink")：[白俄罗斯](../Page/白俄罗斯.md "wikilink")、[俄罗斯和](../Page/俄罗斯.md "wikilink")[乌克兰的总统在](../Page/乌克兰.md "wikilink")[明斯克签订协议解散蘇聯](../Page/明斯克.md "wikilink")，成立並建立[國家繼承權利的](../Page/國家繼承權利.md "wikilink")[獨立國家國協](../Page/獨立國家國協.md "wikilink")。以取代[苏联](../Page/苏联.md "wikilink")。
  - [1994年](../Page/1994年.md "wikilink")：中国[新疆](../Page/新疆.md "wikilink")[克拉玛依市的友谊馆发生](../Page/克拉玛依市.md "wikilink")[特大火灾](../Page/克拉玛依大火.md "wikilink")，死亡325人，其中中小学生288人，干部、教师及工作人员37人，受伤住院者130人。
  - [1997年](../Page/1997年.md "wikilink")：[珍妮·希普利就任](../Page/珍妮·希普利.md "wikilink")[新西兰总理](../Page/新西兰总理.md "wikilink")，是新西兰的第一位女总理。

### 21世紀

  - [2004年](../Page/2004年.md "wikilink")：[南美洲](../Page/南美洲.md "wikilink")12个国家签署《》，宣布[南美洲国家联盟的前身南美洲国家共同体成立](../Page/南美洲国家联盟.md "wikilink")。
  - [2005年](../Page/2005年.md "wikilink")：
    [日本女子偶像團體](../Page/日本.md "wikilink")[AKB48在竣工的秋葉原](../Page/AKB48.md "wikilink")48劇場進行了第一次劇場公演，正式結成。
  - [2010年](../Page/2010年.md "wikilink")：日本试验性太空探测器[IKAROS在距离](../Page/IKAROS.md "wikilink")[金星](../Page/金星.md "wikilink")80,800公里处飞掠过，成功展现关于[太阳帆技术的实用性](../Page/太阳帆.md "wikilink")。
  - [2012年](../Page/2012年.md "wikilink")：[第18届联合国气候变化大会在](../Page/第18届联合国气候变化大会.md "wikilink")[卡塔尔首都](../Page/卡塔尔.md "wikilink")[多哈闭幕](../Page/多哈.md "wikilink")，大会最终决定将本应于[2012年到期的](../Page/2012年.md "wikilink")[京都议定书延长至](../Page/京都议定书.md "wikilink")[2020年](../Page/2020年.md "wikilink")。
  - [2013年](../Page/2013年.md "wikilink")：由于[乌克兰亲欧盟示威运动](../Page/乌克兰亲欧盟示威运动.md "wikilink")，[乌克兰首都](../Page/乌克兰.md "wikilink")[基辅最后一座](../Page/基辅.md "wikilink")[列宁雕像](../Page/列宁.md "wikilink")[被人群拉倒](../Page/基辅列宁雕像倒塌事件.md "wikilink")。

## 出生

[Quintus_Horatius_Flaccus.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Quintus_Horatius_Flaccus.jpg "fig:Quintus_Horatius_Flaccus.jpg")
[Hadamard2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hadamard2.jpg "fig:Hadamard2.jpg")

  - [前65年](../Page/前65年.md "wikilink")：[贺拉斯](../Page/贺拉斯.md "wikilink")，罗马批評家、翻譯家、詩人（逝於[前8年](../Page/前8年.md "wikilink")）
  - [1542年](../Page/1542年.md "wikilink")：[玛丽一世](../Page/玛丽一世_\(苏格兰\).md "wikilink")，蘇格蘭女王（逝於[1587年](../Page/1587年.md "wikilink")）
  - [1626年](../Page/1626年.md "wikilink")：[克里斯蒂娜](../Page/克里斯蒂娜女王.md "wikilink")，瑞典女王（逝於[1689年](../Page/1689年.md "wikilink")）
  - [1630年](../Page/1630年.md "wikilink")：[謝永常](../Page/謝永常.md "wikilink")，明鄭将领（逝於[1661年](../Page/1661年.md "wikilink")）
  - [1708年](../Page/1708年.md "wikilink")：[-{zh-cn:弗朗茨;
    zh-tw:法蘭茲}-一世](../Page/弗朗茨一世_\(神圣罗马帝国\).md "wikilink")，哈布斯堡-洛林王朝的神聖羅馬帝國皇帝（逝於[1765年](../Page/1765年.md "wikilink")）
  - [1731年](../Page/1731年.md "wikilink")：[弗朗蒂舍克·克萨韦尔·杜舍克](../Page/弗朗蒂舍克·克萨韦尔·杜舍克.md "wikilink")，波西米亞作曲家、鋼琴家（逝於[1799年](../Page/1799年.md "wikilink")）
  - [1765年](../Page/1765年.md "wikilink")：[伊莱·惠特尼](../Page/伊莱·惠特尼.md "wikilink")，美國發明家、機械工程師和機械製造商（逝於[1825年](../Page/1825年.md "wikilink")）
  - [1815年](../Page/1815年.md "wikilink")：[阿道夫·冯·门采尔](../Page/阿道夫·冯·门采尔.md "wikilink")，德國油畫家和版畫家（逝於[1905年](../Page/1905年.md "wikilink")）
  - [1832年](../Page/1832年.md "wikilink")：[比约恩斯彻纳·比昂松](../Page/比约恩斯彻纳·比昂松.md "wikilink")，挪威作家，1903年諾貝爾文學獎得主、挪威國歌作詞者（逝於[1910年](../Page/1910年.md "wikilink")）
  - [1861年](../Page/1861年.md "wikilink")：[阿里斯蒂德·马约尔](../Page/阿里斯蒂德·马约尔.md "wikilink")，法國雕塑家、畫家（逝於[1944年](../Page/1944年.md "wikilink")）
  - [1861年](../Page/1861年.md "wikilink")：[乔治·梅里爱](../Page/乔治·梅里爱.md "wikilink")，法國魔術師及電影製片（逝於[1938年](../Page/1938年.md "wikilink")）
  - [1864年](../Page/1864年.md "wikilink")：[卡米耶·克洛岱爾](../Page/卡米耶·克洛岱爾.md "wikilink")，法國雕塑家，[羅丹愛侶](../Page/羅丹.md "wikilink")（逝於[1943年](../Page/1943年.md "wikilink")）
  - [1865年](../Page/1865年.md "wikilink")：[让·西贝柳斯](../Page/让·西贝柳斯.md "wikilink")，芬兰作曲家（逝於[1957年](../Page/1957年.md "wikilink")）
  - [1865年](../Page/1865年.md "wikilink")：[雅克·阿达马](../Page/雅克·阿达马.md "wikilink")，法國數學家（逝於[1963年](../Page/1963年.md "wikilink")）
  - [1886年](../Page/1886年.md "wikilink")：[迭戈·里韋拉](../Page/迭戈·里韋拉.md "wikilink")，墨西哥畫家、活躍的共產主義者、墨西哥壁畫復興運動促進者（逝於[1957年](../Page/1957年.md "wikilink")）
  - [1890年](../Page/1890年.md "wikilink")：[-{zh-hans:博胡斯拉夫·马尔蒂努;zh-hk:馬天奈;zh-tw:博胡斯拉夫·馬爾蒂努;}-](../Page/博胡斯拉夫·馬爾蒂努.md "wikilink")，捷克作曲家（逝於[1959年](../Page/1959年.md "wikilink")）
  - [1894年](../Page/1894年.md "wikilink")：[E·C·西格](../Page/E·C·西格.md "wikilink")，美國漫畫家，「大力水手」創作者（逝於[1938年](../Page/1938年.md "wikilink")）
  - [1900年](../Page/1900年.md "wikilink")：[孫立人](../Page/孫立人.md "wikilink")，中華民國陸軍二級上將（逝於[1990年](../Page/1990年.md "wikilink")）
  - [1909年](../Page/1909年.md "wikilink")：[萊斯利·紐比金](../Page/萊斯利·紐比金.md "wikilink")，英國神學家及宣教士（逝於[1998年](../Page/1998年.md "wikilink")）
  - [1918年](../Page/1918年.md "wikilink")：[傑拉德·蘇才](../Page/傑拉德·蘇才.md "wikilink")
    ，法國男中音歌劇唱家（逝於[2004年](../Page/2004年.md "wikilink")）
  - [1922年](../Page/1922年.md "wikilink")：[盧西安·弗洛伊德](../Page/盧西安·弗洛伊德.md "wikilink")，德裔英國藝術家，西格蒙德·弗洛伊德孫子（逝於[2011年](../Page/2011年.md "wikilink")）
  - [1927年](../Page/1927年.md "wikilink")：[尼克拉斯·卢曼](../Page/尼克拉斯·卢曼.md "wikilink")，德国社会学家（逝於[1998年](../Page/1998年.md "wikilink")）
  - [1930年](../Page/1930年.md "wikilink")：[马克西米利安·谢尔](../Page/马克西米利安·谢尔.md "wikilink")，奧地利、瑞士籍電影演員、導演、編劇和監製（逝于[2014年](../Page/2014年.md "wikilink")）
  - [1935年](../Page/1935年.md "wikilink")：[達曼德拉](../Page/達曼德拉.md "wikilink")，印度演員和政治人物
  - [1936年](../Page/1936年.md "wikilink")：[大衛·卡拉定](../Page/大衛·卡拉定.md "wikilink")，美國演員，《功夫》男主角（逝於[2009年](../Page/2009年.md "wikilink")）
  - [1939年](../Page/1939年.md "wikilink")：[詹姆斯·高威](../Page/詹姆斯·高威.md "wikilink")，北愛爾蘭長笛演奏家，被譽為「金笛手」
  - [1941年](../Page/1941年.md "wikilink")：[吉奧夫·赫斯特](../Page/吉奧夫·赫斯特.md "wikilink")，英國足球運動員
  - [1943年](../Page/1943年.md "wikilink")：[吉姆·莫里森](../Page/吉姆·莫里森.md "wikilink")，歌手、诗人（逝於[1971年](../Page/1971年.md "wikilink")）
  - [1944年](../Page/1944年.md "wikilink")：[莎米拉·泰戈](../Page/莎米拉·泰戈.md "wikilink")，[印度女演員](../Page/印度.md "wikilink")
  - [1945年](../Page/1945年.md "wikilink")：[約翰·班維爾](../Page/約翰·班維爾.md "wikilink")，愛爾蘭小说家
  - [1947年](../Page/1947年.md "wikilink")：[托马斯·切赫](../Page/托马斯·切赫.md "wikilink")，美國生物化學家，1989年諾貝爾化學獎得主
  - [1949年](../Page/1949年.md "wikilink")：[-{zh-cn:南希·迈耶斯; zh-tw:南西·梅耶斯;
    zh-hk:蘭茜·美雅絲;}-](../Page/南希·迈耶斯.md "wikilink")，美國导演、編劇和電影監製
  - [1949年](../Page/1949年.md "wikilink")：[羅伯特·史坦伯格](../Page/羅伯特·史坦伯格.md "wikilink")，美國發展心理學權威
  - [1949年](../Page/1949年.md "wikilink")：[蘇紹連](../Page/蘇紹連.md "wikilink")，台灣詩人
  - [1951年](../Page/1951年.md "wikilink")：[比爾·布萊森](../Page/比爾·布萊森.md "wikilink")，美國作家
  - [1952年](../Page/1952年.md "wikilink")：[许文远](../Page/许文远.md "wikilink")
    ，[新加坡發展部部長](../Page/新加坡.md "wikilink")
  - [1952年](../Page/1952年.md "wikilink")：[夏韶聲](../Page/夏韶聲.md "wikilink")，[香港搖滾男歌手](../Page/香港.md "wikilink")
  - [1953年](../Page/1953年.md "wikilink")：[金·貝辛格](../Page/金·貝辛格.md "wikilink")，[美國電影](../Page/美國.md "wikilink")、電視劇演員
  - [1954年](../Page/1954年.md "wikilink")：[島本須美](../Page/島本須美.md "wikilink")，[日本女性聲優](../Page/日本.md "wikilink")
  - [1954年](../Page/1954年.md "wikilink")：[高洪柱](../Page/高洪柱.md "wikilink")，韓裔美籍律師、法律學者
  - [1955年](../Page/1955年.md "wikilink")：[林嶺東](../Page/林嶺東.md "wikilink")，[香港電影導演](../Page/香港.md "wikilink")
  - [1956年](../Page/1956年.md "wikilink")：[廖俊輝](../Page/廖俊輝.md "wikilink")，[香港前足球運動員及教練](../Page/香港.md "wikilink")
  - [1957年](../Page/1957年.md "wikilink")：[米哈伊尔·米哈伊洛维奇·卡西亚诺夫](../Page/米哈伊尔·米哈伊洛维奇·卡西亚诺夫.md "wikilink")，[俄罗斯政治人物](../Page/俄罗斯.md "wikilink")
  - [1960年](../Page/1960年.md "wikilink")：[林冠英](../Page/林冠英.md "wikilink")，[馬來西亞檳城第四任首席部長](../Page/馬來西亞.md "wikilink")
  - [1963年](../Page/1963年.md "wikilink")：[黃安](../Page/黃安_\(藝人\).md "wikilink")，[台灣男歌手](../Page/台灣.md "wikilink")
  - [1964年](../Page/1964年.md "wikilink")：[泰瑞·海契](../Page/泰瑞·海契.md "wikilink")，[美國女演員](../Page/美國.md "wikilink")
  - [1965年](../Page/1965年.md "wikilink")：[劉嘉玲](../Page/劉嘉玲.md "wikilink")，[香港女演員](../Page/香港.md "wikilink")
  - [1966年](../Page/1966年.md "wikilink")：[西尼德·奥康娜](../Page/西尼德·奥康娜.md "wikilink")，[愛爾蘭創作歌手](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")
  - [1967年](../Page/1967年.md "wikilink")：[三石琴乃](../Page/三石琴乃.md "wikilink")，[日本女性聲優](../Page/日本.md "wikilink")
  - [1968年](../Page/1968年.md "wikilink")：[麥克·穆西納](../Page/麥克·穆西納.md "wikilink")，前美國職棒大聯盟球員
  - [1970年](../Page/1970年.md "wikilink")：[和久井映見](../Page/和久井映見.md "wikilink")，日本女歌手、演員
  - [1973年](../Page/1973年.md "wikilink")：[稻垣吾郎](../Page/稻垣吾郎.md "wikilink")，[日本男艺人](../Page/日本.md "wikilink")
  - [1975年](../Page/1975年.md "wikilink")：[陳維齡](../Page/陳維齡.md "wikilink")，[台灣女藝人](../Page/台灣.md "wikilink")
  - [1976年](../Page/1976年.md "wikilink")：[多米尼克·莫納漢](../Page/多米尼克·莫納漢.md "wikilink")，[英國男演員](../Page/英國.md "wikilink")
  - [1978年](../Page/1978年.md "wikilink")：[-{zh-hans:约翰·奥斯特;zh-hk:約翰·奧士達;zh-tw:約翰·奧斯特;}-](../Page/約翰·奧士達.md "wikilink")，威爾斯足球運動員
  - [1978年](../Page/1978年.md "wikilink")：[伊恩·桑莫哈德](../Page/伊恩·桑莫哈德.md "wikilink")，[美國演員](../Page/美國.md "wikilink")、時裝模特兒
  - [1978年](../Page/1978年.md "wikilink")：[費德歷·比基安尼](../Page/費德歷·比基安尼.md "wikilink")，[法國足球運動員](../Page/法國.md "wikilink")
  - [1979年](../Page/1979年.md "wikilink")：[克里斯蒂安·威廉松](../Page/克里斯蒂安·威廉松.md "wikilink")，[瑞典足球運動員](../Page/瑞典.md "wikilink")
  - [1979年](../Page/1979年.md "wikilink")：[林峯](../Page/林峯.md "wikilink")，[香港男演員](../Page/香港.md "wikilink")、歌手
  - [1982年](../Page/1982年.md "wikilink")：[阿尔弗雷多·阿瑟维斯](../Page/阿尔弗雷多·阿瑟维斯.md "wikilink")，墨西哥籍美國職棒球員
  - [1982年](../Page/1982年.md "wikilink")：[哈米德·阿尔滕托普](../Page/哈米德·阿尔滕托普.md "wikilink")，[土耳其足球運動員](../Page/土耳其.md "wikilink")
  - [1982年](../Page/1982年.md "wikilink")：[妮琪·米娜](../Page/妮琪·米娜.md "wikilink")，[美國饒舌及唱作女歌手](../Page/美國.md "wikilink")
  - [1982年](../Page/1982年.md "wikilink")：[迪迪·特罗特](../Page/迪迪·特罗特.md "wikilink")，[美國田徑運動員](../Page/美國.md "wikilink")
  - [1984年](../Page/1984年.md "wikilink")：[TAKAHIRO](../Page/田崎敬浩.md "wikilink")，[日本男歌手](../Page/日本.md "wikilink")，組合[EXILE成員](../Page/EXILE.md "wikilink")
  - [1985年](../Page/1985年.md "wikilink")：[-{zh-hans:德怀特·霍华德;zh-hk:迪韋特·侯活;zh-tw:德懷特·霍華德;}-](../Page/迪韋特·侯活.md "wikilink")，美國職業籃球員
  - [1986年](../Page/1986年.md "wikilink")：[凱特·芙格麗](../Page/凱特·芙格麗.md "wikilink")，[美國女創作歌手](../Page/美國.md "wikilink")、音樂家、演員
  - [1986年](../Page/1986年.md "wikilink")：[阿米爾·汗](../Page/阿米爾·汗_\(拳擊手\).md "wikilink")，英國[拳擊手](../Page/拳擊.md "wikilink")
  - [1986年](../Page/1986年.md "wikilink")：[GRAY](../Page/GRAY.md "wikilink")，本名李盛華（韓語：이성화）韓國歌手、說唱歌手及音樂製作人
  - [1992年](../Page/1992年.md "wikilink")：[橫山由依](../Page/橫山由依.md "wikilink")，[日本女子偶像團體AKB](../Page/日本.md "wikilink")48
    TEAM A隊長
  - [1993年](../Page/1993年.md "wikilink")：[安娜蘇菲亞·羅伯](../Page/安娜蘇菲亞·羅伯.md "wikilink")，[美國女演員](../Page/美國.md "wikilink")
  - [1994年](../Page/1994年.md "wikilink")：[拉希姆·斯特林](../Page/拉希姆·斯特林.md "wikilink")，[牙買加足球運動員](../Page/牙買加.md "wikilink")
  - [1994年](../Page/1994年.md "wikilink")：[山內鈴蘭](../Page/山內鈴蘭.md "wikilink")，[日本女子偶像團體](../Page/日本.md "wikilink")[AKB48](../Page/AKB48.md "wikilink")
    TEAM B 成員
  - [1994年](../Page/1994年.md "wikilink")：[多田愛佳](../Page/多田愛佳.md "wikilink")，[日本女子偶像團體HKT](../Page/日本.md "wikilink")48
    TEAM KIV 成員
  - [天廣直人](../Page/天廣直人.md "wikilink")，日本插畫家、人物設計師
  - [片霧烈火](../Page/片霧烈火.md "wikilink")，日本女性歌手

## 逝世

  - [1905年](../Page/1905年.md "wikilink")：[陈天华](../Page/陈天华.md "wikilink")，中國革命家，華興會、同盟會會員（生于[1878年](../Page/1878年.md "wikilink")）
  - [1978年](../Page/1978年.md "wikilink")：[梅厄夫人](../Page/果尔达·梅厄.md "wikilink")，以色列第一位女总理（生于[1898年](../Page/1898年.md "wikilink")）
  - [1980年](../Page/1980年.md "wikilink")：[约翰·列侬](../Page/约翰·列侬.md "wikilink")，著名樂隊「披頭四」主音歌手（生于[1940年](../Page/1940年.md "wikilink")）
  - [1988年](../Page/1988年.md "wikilink")：[乌兰夫](../Page/乌兰夫.md "wikilink")，中華人民共和國原副主席（生于[1906年](../Page/1906年.md "wikilink")）
  - [2013年](../Page/2013年.md "wikilink")：[紅線女](../Page/紅線女.md "wikilink")，原名鄺健廉，粵劇演員（生于[1924年](../Page/1924年.md "wikilink")）
  - [2015年](../Page/2015年.md "wikilink")：[杜葉錫恩](../Page/杜葉錫恩.md "wikilink")，前[香港市政局及](../Page/市政局_\(香港\).md "wikilink")[香港立法局議員](../Page/香港立法局.md "wikilink")（生於[1913年](../Page/1913年.md "wikilink")）
  - [2018年](../Page/2018年.md "wikilink")：[艾芙琳·別列津](../Page/艾芙琳·別列津.md "wikilink")，[美國電腦工程師](../Page/美國.md "wikilink")，設計第一套電腦[文書處理器](../Page/文書處理器.md "wikilink")（生於[1925年](../Page/1925年.md "wikilink")）\[1\]

## 節日

  - [聖母無原罪瞻禮](../Page/聖母無染原罪瞻禮.md "wikilink")

## 參考資料

1.